**2921. – Galeopsis ladanum** L. (G. ANGUSTIFOLIA Ehrh.). – Plante annuelle de 10-80 cm, à// tige //pubescente ou glabrescente, non renflée, //quadrangulaire, //à rameaux étalés ou ascendants ; feuilles étroites, linéaires-lancéolées ou lancéolées-oblongues, longuement atténuées en coin à la base, superficiellement dentées ou presque entières, pubescentes ou glabrescentes, faiblement nervées ; fleurs purpurines, rarement blanches, assez grandes ; //calice pubescent-blanchâtre à poils appliqués, parfois glabrescent, A nervures peu ou pas saillantes, à dents souvent très inégales et aussi longues que le tube ; corolle //d'environ 2 cm, //à tube très saillant. //Polymorphe.
Lieux cultivés et incultes, dans toute la France. – Europe, surtout centrale et méridionale. = Juillet-octobre.